【歷史】民國孔二小姐有多囂張？ 一言不合就動槍，連上將也被逼向她的狗讓座

了解中華民國歷史的，對“孔二小姐”這個名字肯定不陌生，她算得上是那個時期最囂張跋扈的富家子弟了。

孔二小姐名為孔令偉，是民國財政部長孔祥熙和宋靄齡的次女，蔣介石和宋美齡的外甥女。 按輩分算，孔祥熙是孔子的第七十五世孫，孔二小姐也是孔子後人，卻一點都不知書達理，反而囂張跋扈、暴虐成性，當時可謂是人人“談孔色變”。

據資料記載，孔二小姐從小不著女裝，總是一副假小子打扮，10歲就學會射擊，從此槍不離身，13歲就學會了開車。 隨著年齡的增長，孔二小姐也越來越囂張跋扈，甚至到了動不動就開槍殺人的地步。

日本人佔領南京之前，孔二小姐開車在南京兜風，因為違反交通規則被交警訓斥，不料孔二小姐竟然拔槍對著交警連開數槍，交警被當場打死，孔二小姐像個沒事人一樣 揚長而去。

日本轟炸重慶期間，為防止暴露目標重慶方面實施燈火管制。結果有一天夜晚，孔二小姐開著車大開車燈，執勤士兵發現後立即上前製止，結果孔二小姐一邊破口大罵一邊猛踩油門，直接將執勤士兵撞飛。

還有一次，孔二小姐在重慶中央公園竟然拔槍向雲南省政府主席龍雲的三兒子射擊，打傷了不少無辜的遊客。 以孔二小姐的所作所為，槍斃十次都算輕的，可是有蔣介石、宋美齡、孔祥熙等人的庇護，誰敢拿她怎麼樣？

不僅是普通人拿孔二小姐無奈，當時一些實權將領在她面前也是唯唯諾諾的。 1941年12月，香港淪陷前，蔣介石特意派出專機從重慶出發，前去接回一些重要人物，陳濟棠夫婦也在飛機上。

飛機起飛前，孔二小姐也來到了飛機上，當她發現自己的兩條愛犬竟然沒座位時勃然大怒，立即要求陳濟棠夫婦為她的兩條愛犬讓座。 這陳濟棠是國民黨陸軍一級上將，那可是與李宗仁、張學良、馮玉祥一個級別的人物，有“南天王”之稱，就算蔣介石也得禮讓三分，什麼時候受過這個氣？

陳濟棠當即自報身份，不料這孔二小姐竟然拔出槍指著陳濟棠的腦袋大罵，最終將他趕下了飛機。 一同被趕下飛機的還有郭沫若、茅盾等人。 這架飛機抵達重慶時，蔣介石要求接回的人竟然大半都不在，只有孔二小姐和她的17條愛犬以及大批保鏢、僕人。

這件事被《大公報》曝光後，在國內引起強烈民憤，大批學生走上街頭遊行抗議，最終孔祥熙在壓力下只能辭職，但孔二小姐依舊囂張跋扈，絲毫不受影響。 1994年孔二小姐在台北病逝，時年75歲，後被送往美國安葬。

孔二小姐之所以養成囂張跋扈的性格，和家人的溺愛、縱容分不開，如果孔祥熙從小對她嚴加管教，或許她會成為一個不一樣的“孔二小姐”，可見良好的家教對 孩子來說是極為重要的。

偉 係度嗎？

果然 支那人只係識得殺支那人

呢件 孔小組 咁串咀, 夠膽去串日本皇軍囉

唔敢